穆斯林出生率更高，50年後伊斯蘭教將取代基督教成為全球最大宗教

2017-04-06

皮尤研究報告指出，在2010到2015年間，穆斯林嬰兒數佔全球新生兒的31%。攝：Simon Maina/AFP
美國皮尤研究中心（Pew Research Center）4月5日發布最新報告，預計在未來20年內，穆斯林新生兒人數將會超過基督徒嬰兒數，而此嬰兒潮將使伊斯蘭教在2075年以前躍升為全球信仰人口最多的宗教。與此同時，無宗教信仰群體人口則會因其相對低的出生率而減少。
以前，基督徒母親們相較於其他宗教生育更多的嬰兒，反映出基督教全世界最大宗教團體的地位。但這種情況不太可能延續很久了。
皮尤研究中心報告
報告指出，在2010到2015年間，穆斯林嬰兒數佔全球新生兒的31%，遠超過當下全球穆斯林人口佔比的24%；相較之下，同時期基督教人口成長率便較為和緩：雖然現在全球有31%的人是基督徒，但基督教新生兒的全球佔比僅為33％。
報告也預測，後續由於穆斯林人口相對年輕及其高生育率，在2030至2035之間，穆斯林嬰兒會以2.25億的數量首度以些微差距超越基督徒嬰兒（2.24億）；而到了2055年至2060年間，兩者人數落差則會擴大至600萬人。
而近年來基督徒在全球死亡人數中也佔很大比例，主要是由於某些地區的基督徒中老齡化現象加劇。比如在歐洲，該地區基督徒的死亡人數遠遠高於出生人數。以德國為例，在2010年至2015年期間，基督徒中的死亡數比出生人數高出140萬人。皮尤報告認為，此趨勢預計在未來幾十年將會擴散到歐洲大部分地區。
與穆斯林嬰兒潮呈現相反趨勢的則是無宗教信仰者的全球佔比。雖然目前無宗教信仰人口約佔全球人口16％；但在2010至2015年間此群體只貢獻了約10％的嬰兒人口；預計到2055年至2060年間，該族群的嬰兒佔比大約只剩9％；遠低於穆斯林的36％與基督徒的35％。
此趨勢與人口地理分布有關。皮尤報告指出，無宗教信仰人口主要集中在人口老化及生育率低的地方，例如日本、歐洲、中國以及北美。相反，在發展中國家擁有大量信徒的宗教，因為該地的出生率高、嬰兒死亡率也一直在下降，其人口將增長地更加快速。
23 億
基督教目前仍以其23億的信仰人口位居全球最大宗教。

劣幣驅逐良幣
揭開人類滅亡序幕

遲d牛肉都冇得食

基督教係「良幣」？

同垃圾回豬比咩都係良架啦

蠢蛋進化論

最大分別係 Muslim 生出黎既 一定係Muslim
Jewish 又唔多產
基督教兩大派生出黎都唔一定係教徒

回教守舊約啫
舊約就係咁變態
between 耶穌好似無話唔駛守舊約

蛔豬仲衰撚過愛滋
母嬰都未必感染
偏偏一出細自動成為蛔

鬼叫班仆街咁賤格，走去屌鳩窮人生仔
呢啲咪報應

「莫想我來要廢掉律法和先知；我來不是要廢掉，乃是要成全。我實在告訴你們，就是到天地都廢去了，律法的一點一畫也不能廢去，都要成全」（馬太福音5：17-18）

伊斯蘭教真係好勁

連俄佬, 中共 都搞唔掂自己國內伊斯蘭 教徒激增

幾十年後

老師教阿拉伯文時：堅持落去 永不放棄
幾十年前異教徒差唔多滅絕我地時 聖巴格迪達 沒有放棄 堅持落去 到左今日我地is終於解放全世界

我地聽日教整炸彈 材料就每人去街市買一隻異教徒返來

一堆蒙住頭的小IS:

Arab League Vows to Confront ISIS

Arab League denounces ISIS attacks as “crimes against humanity”

一夫多妻，唔俾落仔，唔用套

No worry we have trump

宜家個世界就係越落後越唔尊重人權既player, 就越有優勢

香港班假難民一對生三件 等閒事 日日扑 你既錢畀佢拎左生仔睇醫生 呢個種族係垃圾中垃圾

講緊耶穌已經成全律法

中point